Hku cu ust 工程同我入嚟

話說小弟我retake成功咗,b5 24 ,遲吓想做寫program類似嘅工作，所以而家想入Computer science咁嘅嘢 ，有冇三大嘅人同我分享吓工程入邊嘅情況係點樣？

即係想做IT狗咁講啦

是旦有個IT degree有手有腳就得架喇屌

唔好FF讀完IT就會變steve job, 做24x7比客屌既IT狗就大把

唔好入中大cs

讀cs要有心理準備要自律
要係咁識新tech
最緊要你唔抗拒打code就得

唔計讀書四年
出到黎三大都係一樣咁揾工
鐘意邊間就去馬啦

你阿叔我就係驚呢樣野，不過對比起飲食業收銀 ，我寧願坐喺度學嘢又高人工，再唔係如果我就業左之後發覺唔對路可以創業 ，你依家係讀緊咩 或者讀過咩？

有冇讀M2
冇就儘快惡補calculus同matrix
有讀都要
如果唔係你會死得好慘

其實我都明白 我心入邊 chur就預咗嘅 但係自己接唔接受到就另計 chur 成點先具體啲？

Ust cs應該係最勁，但你要有信心year 1有3.7先好揀，唔係你揀翻kongu 穩陣啲

肺炎緊嗰陣時我已經去科大溫書 見到全部都係大陸人已經知咩事

具體形容下？你細佬我知道下 你中大cs?

明白 數學自問自己還好嘅 都鍾意數學嘅

你依家出咗嚟做嘢？定係純粹誇大？

確實冇咩信心攞咁高 但係你覺得我值唔值得一試？如果我失敗咗有咩出路 喺大學入邊揀其他科或者轉u?

去到咩程度

IT行業有好多種，條友講嘅只係IT support，即係hr同事電腦改唔到密碼要揾嗰啲人，同IT本質相距甚遠

Maths 5 * M2 5
要返學都請假自修
但係考M two嗰日瞓唔着 之後病咗
個頭暈住咁樣考 所以覺得唔係幾準
雖然都係唔叻 但係Band 3來講差唔多啦

失敗咗咪major唔到cs要major其他工程囉
轉U你估易呀？

基本上三大唔夠分入cs 你都可以揀翻ce(computer engineering),不過ust ce都要過3先得咁解，總之最好揀hku,有信心先好揀ust

暴大唔啱你 革大啦

我grad左啦
做緊曲狗

如果你諗住創業就算啦
香港搞得起嘅start up 係要有背景
好多都係ibanker/高層轉出黎
fg出黎創業有幾多個得

Civil 每年fg 有20人 可以三年半70k

職業:兒子

你以為code狗就唔會比人叫去整printer?

以前UST CU CS 過三就入到

而家好似要3.3-3.5

入政府fg 就可以冇吹水 ，原來真係咁多人唔知

NDS 清一色搶CS 再加政府搞科創

搶高晒CS

NDS個個first hon 過美國讀MSCS然後入big 4做SWE

呢d真係見唔少 識幾個NDS 都係咁

而家最勁應該係CU CS

唔好入hku

hku cs啦

讀CS啲數就唔係中學咁計完就得
要識諗點解work同埋背後個physical meaning
暑假讀定少少會比較好

hku先收得10幾個
另外2間唔好講

畢業五年，唔明點解CS俾人當咗係神科

你make sure自己gpa過到3.5先好讀ust
今年CS好似median 3.64畀你做個參考
同埋你要預有一堆nds同你爭

勸世，local 入去賤過二等公民

主要係大量NDS 炒高晒
個個讀完就過外國讀master 搵工移民

唔好以為prof 會教你programming language
最多都係year one教吓你c++
其他Programming language, syntax 自己google 啦
想玩實戰嘅話可以去玩robocon
可以同其他department 嘅隊員一齊整robot

轉u有咩要求？師兄小弟太無知😂

明白！但係大佬你背景係咩？睇吓我會唔會都同你一樣 我就原本Band 3唔理成績 中五暑假先係咁狂溫書 第一年失左手 但係我個朋友就順利入到ust 而佢今年就入埋cs 佢係小學到中學都係同班嘅 大家都係咁窮 但係佢本身鍾意program 我就唔係 我係喺咁多選擇之中搵最合適我嘅

我諗真係30 40歲先開始喎呢條路😂 我諗我會從飲食業入手 利潤高 煮野好食就發

其實我唔係好清楚 civil 課程內容 唔係好肯定我有冇興趣 都係鳩下鳩下 有冇人可以話俾我知

Why ?可唔可以具體啲？過來人？當屌醒細佬都好

我應該點樣準備？有冇咩topic或者網站可以俾我學吓 推介俾小弟

出咗嚟之後做嘢有冇後悔？當年成績？

主要係學calculus + linear algebra
同埋你識唔識programming?

我個friend就係叫我入Hku 屌我話我唔會GPA同佢差唔多 但係我連肺炎溫書都係去ust 我好鍾意嗰度有少少感情
同事亦都明白主管並唔係揀大學首要條件 所以就係睇吓入邊讀緊嘅人嘅經驗 理性分析下

Why?發生咩事？

自學好正常啫 可能我未試過先覺得正常 但係真心如果你想係呢一方面做得出色 都係靠自己 人哋冇可能幫你做到你好勁 佢都打份工姐

我係第一年中文失手，之後retake+asso,之後retake成功jupas 揀咗入ust（因為本身就aim cs先揀ust),依家咪year1 hea得滯剩係入到cpeg,不過你呢種會溫書嘅人，我就覺得你俾啲心機就入到cs,你自己衡量下三大邊間啱你入就得

報non-jupas要說服人哋收你，你本身已經讀engine做咩過嚟我度再讀？即係你讀唔掂？讀唔掂我收你做咩？
再報jupas要先quit U

利潤高？
人哋見你好生意就會追住加你租

Coursesa or edX

Grad左就入google
100k+ 未計bonus and shares

廢
反過黎講 你ok既可以輕鬆讀

讀咗三年都唔知讀乜，一出黎就轉咗行。
當年我考AL，2C3D

hku 好似得civil先要爭
cs雖然係第二多人揀但應該唔洗爭
cu ust應該要爭到仆街先入到cs

如果唔係學霸，HKU個名對搵工都有啲幫助。

利申：band 3 hku grad

HKU 6901 double major stat+cs

double major cs + fiance/econ點睇?
點解好似見親人講都係cs + stat

10年前 comp engine + bba / mstat 路過

finance計數果邊教既野, stat其實都有教
(e.g. markowitz portfolio theory / derivative)
finance教concept 果邊既野, take 最基本果個都夠
(e.g. corporate fin)

我都推介stat + cs
你讀完stat自修番finance既野會覺得好簡單
讀完finance...想自修番stat就好難

師兄宜家做緊咩

hku cs，要鬥gpa，同大陸人爭位

起ibank做左幾年it 狗之後跳左去prop trading firm繼續做it狗

hku cs 都有 GPA requirement
唔過3未必讀到
ce 先唔使爭

人工如何
我仲諗緊hku cs定cu cs

今年搶到gpa 3先major到?

同意

年輕人發吓夢都好嘅

cs啫唔係engine
唔會死得好慘嘅求pass嘅話

10年前最top ibank IT狗...fresh grad已經40k+
其他ibank都有30k+

10年後呢個起薪點應該無乜點變過

hku cs vs cu cs...反正度度讀d野都差唔多
我考慮既反而係...鍾意邊個campus多D? 想唔想感受hall culture? 唔住hall既話邊個近番學多D?

ibank唔易入呀
local u入ibank萬中無一

乜而家cs咁撚搶手

入ibank做back office IT狗者
fresh grad local U想入front office就真係萬中無一
我果batch graduate trainee... 連埋我有10幾隻IT狗
好似有5個local U, 不過真係香港人& local U好似就得3個

師兄睇黎係英文勁同打code都勁
入ibank做it係咪要人脈

IT狗洗咩人脈
最緊要識得prep interview
10年前起大房等緊interview見到另外有個mainland, 拎住100頁A4紙用量子波動速讀法狂溫, 口中唸唸有詞好似唸緊心經咁...

聽講ibank it要請返同佢地公司既人差唔多性格既it狗
要夠自信同aggressive

夠自信先present得好，presentation skill先係重點

依家變咗CS第一 civil第二啦

小弟乜撚都唔識 打算自學
😂

有道理 謝屌醒

口頭上9噏下姐 數據始終未有 我識幾個飲食業老細 見佢哋都夠錢洗 跑車就買唔到㗎啦 但係可以無憂無慮咁洗錢 我就滿足㗎啦

唔好咁讓人羨慕好喎 人上有人 唔同你玩

睇來我要努力啲😂 同自己講聲加油先

點解咁講？
有冇經驗分享下先？

diu 我諗人哋應該知 你個科嘅全球排名 當人傻咩 😂我都係準備充足算數 努力啲讀書

點解咁講？ 有冇經驗分享？想聽

黑人？ 你嘅意思係ust cu 唔使爭位 ？

你由我啦 😂 有夢想好過冇夢想嘅 到時我就知死 會搵資料 數據

我個GPA 跟返佢正常果計法 2.95
每個faculty 132個quota，唔係想像中咁易入到
啲course攞A唔容易，錯一題已經可以冇咗個A

喺香港創業真係好難
預咗輸哂 但目標係贏哂咁去搞啦
加油！

以前得civil要爭
cs ee me全部都唔過quota

如果喺香港搵食，好多老世真係唔點理個排名，反而睇你語文能力多

見好多engine科勁嘅人搵工反而輸比一個engine科成績一般但語文能力比較好嘅人

如果你係學霸或者醒目仔，你去邊間讀出黎都一樣有出路

只不過hku喺香港都有好多年歷史，好多老世都喺hku出身，對啲hku畢業嘅師弟師妹都多少有啲關照

啱呀 仲要呢20個一定係香港人先得
每年civil 140-150個 只要頭5份1就 三年半70k 同醫生一樣

但ching 份cv都要勁先有interview
其實佢地最睇重咩skill? 做過大project/高gpa?

我係經intern入
Intern 個門檻低d, 三大同高gpa 應該已經有phone interview
跟住就睇你識唔識吹水啦

有過一間ibank intern experience，到你申請其他ibank 既Grad programme 都易d

咪撚發夢啦
有能力轉u既就唔洗係度問咁多野
同埋有能力轉u既話你都已經名料major到cs 啦

只要係BROAD收生就要同NDS爭位架啦
果個難度馬上高N倍
我會建議你搵CU直入COMP SCIENCE
幾年前我見CU仲可以直入，有FD咁做
而家唔知